{
  "Low": "低",
  "Medium": "中",
  "High": "高",
  "Extreme": "极高",
  "Varies": "視情况而定",
  "General": "一般",
  "Quality": "畫質",
  "Advanced": "高級",
  "View Distance": "渲染距離",
  "Brightness": "亮度",
  "Moody": "昏暗",
  "Bright": "明亮",
  "Clouds": "云",
  "GUI Scale": "介面尺寸",
  "Fullscreen": "全屏",
  "FPS Limit": "幀率",
  "Unlimited": "無限制",
  "View Bobbing": "視角搖晃",
  "Attack Indicator": "攻擊指示器",
  "Off": "關閉",
  "Crosshair": "十字準星",
  "Hotbar": "工具列",

  "Graphics Quality": "畫面質量",
  "Fancy": "高品質",
  "Fabulous": "極佳",
  "Fast": "流暢",
  "Default": "默認",
  "Smooth Lighting": "平滑光照",
  "Biome Blend": "生物群系過度距離",
  "Entity Distance": "實體渲染距離",
  "Entity Shadows": "實體陰影",
  "Mipmap Levels": "紋理映射（Mipmap）級別",
  "Performance Impact: ": "效能影響：",
  "The view distance controls how far away terrain will be rendered. Lower distances mean that less terrain will be rendered, improving frame rates.": "渲染距離越低，往往對顯卡負載越小，幀率一般會越高，但不絕對。 反之亦然。",
  "Chunks": "個區塊",
  "Controls the brightness (gamma) of the game.": "控制遊戲畫面的亮度（伽馬值）。",
  "Controls whether or not clouds will be visible.": "控制雲是否可見。",
  "Fog": "迷霧",
  "If enabled, a fog effect will be used for terrain in the distance. Disabling this option will not change fog effects used underwater or in the Nether.": "啟用後，遠處的地形將被迷霧覆蓋。 此選項不會影響水下和下界的迷霧。",
  "Sets the maximum scale factor to be used for the user interface. If 'auto' is used, then the largest scale factor will always be used.": "設定介面尺寸比例。 如果設定為“自動”，則使用可能的最大比例。",
  "If enabled, the game will display in full-screen (if supported).": "啟用後，遊戲將全屏顯示（若支持）。",
  "V-Sync": "垂直同步",
  "If enabled, the game's frame rate will be synchronized to the monitor's refresh rate, making for a generally smoother experience at the expense of overall input latency. This setting might reduce performance if your system is too slow.": "啟用後，遊戲的幀率將與顯示器的刷新率同步，從而在犧牲整體輸入延遲的情况下獲得更流暢的體驗。 如果設備配置過低，此設定可能會降低效能。",
  "Limits the maximum number of frames per second. In effect, this will throttle the game and can be useful when you want to conserve battery life or multi-task between other applications. If V-Sync is enabled, this option will be ignored unless it is lower than your display's refresh rate.": "限制最大幀率。 此選項有限制遊戲渲染速度的的效果，囙此開啟此選項有利於提升電池續航或多工處理。 啟用垂直同步時此選項會被自動忽略，除非該值低於顯示器的重繪",
  "If enabled, the player's view will sway and bob when moving around. Players who suffer from motion sickness can benefit from disabling this.": "啟用後，玩家在移動時的視角會搖晃擺動。 禁用該選項可緩解暈動症症狀。",
  "Controls where the Attack Indicator is displayed on screen.": "控制攻擊指示器顯示在荧幕上的位置。",
  "The default graphics quality controls some legacy options and is necessary for mod compatibility. If the options below are left to \"Default\", they will use this setting.": "默認影像品質控制一些原版選項，且對於Mod相容性是必要的。 若下方的選項保留為“默認”，則將會使用此選項的品質。",
  "Clouds Quality": "雲的圖像品質",
  "Controls the quality of rendered clouds in the sky.": "控制雲在空中的渲染質量。",
  "Weather Quality": "天氣的圖像品質",
  "Controls the quality of rain and snow effects.": "控制雨、雪的渲染質量。",
  "Particle Quality": "顆粒的圖像品質",
  "Controls the maximum number of particles which can be present on screen at any one time.": "控制每次可以在荧幕上出現的顆粒的最大數量。",
  "Controls the quality of smooth lighting effects.\n\nOff - No smooth lighting\nLow - Smooth block lighting only\nHigh (new!) - Smooth block and entity lighting": "控制平滑光照效果的品質。 \n\n關-無平滑滑光照\n低-只有方塊應用平滑光照\n高（新！）-方塊和實體都應用平滑光照",
  "Controls the range which biomes will be sampled for block colorization. Higher values greatly increase the amount of time it takes to build chunks for diminishing improvements in quality.": "控制生物群系之間方塊顏色的採樣範圍。 較高的值會極大地新增渲染區塊時因品質改進而所花費的時間。",
  "block(s)": "個方塊",
  "Controls how far away entities can render from the player. Higher values increase the render distance at the expense of frame rates.": "控制實體的顯示距離。 較高的值會以犧牲幀率為代價新增渲染距離。",
  "If enabled, basic shadows will be rendered beneath mobs and other entities.": "啟用後，在生物和其他實體下麵渲染簡單的陰影。",
  "Vignette": "暈影",

  "Use Chunk Multi-Draw": "啟用區塊多點取樣",
  "Multi-draw allows multiple chunks to be rendered with fewer draw calls, greatly reducing CPU overhead when rendering the world while also potentially allowing for more efficient GPU utilization. This optimization may cause issues with some graphics drivers, so you should try disabling it if you are experiencing glitches.": "多點取樣允許以更少的繪製調用渲染多個區塊，在渲染世界時大大减低CPU效能壓力，同時還可能更有效的GPU利用率。 但是優化可能會導致某些圖形驅動程序出現問題，所以如果你遇到故障，請嘗試禁用此功能。",
  "Use Vertex Array Objects": "啟用頂點數組陣對象",
  "Helps to improve performance by moving information about how vertex data should be rendered into the driver, allowing it to better optimize for repeated rendering of the same objects. There is generally no reason to disable this unless you're using incompatible mods.": "通過將有關如何渲染頂點數據的資訊移動到驅動程序中來幫助提高效能，使其能够更好地優化相同對象的重複渲染。 除非你使用不相容的模組，否則通常沒有理由禁用此功能。",
  "Use Block Face Culling": "啟用方塊表面剔除",
  "If enabled, only the sides of blocks which are facing the camera will be submitted for rendering. This can eliminate a large number of block faces very early in the rendering process, saving memory bandwidth and time on the GPU. Some resource packs may have issues with this option, so try disabling it if you're seeing holes in blocks.": "啟用後，將只會渲染面向鏡頭的方塊表面。 這可以在渲染過程的早期剔除大量方塊表面，從而節省GPU上的記憶體頻寬和時間。 某些資源包可能會遇到此選項的問題，囙此如果你看到方塊顯示不全，請嘗試禁用功能。",
  "If enabled, a vignette effect will be rendered on the player's view. This is very unlikely to make a difference to frame rates unless you are fill-rate limited.": "啟用後，荧幕四角處會輕微變暗。 除非限制覆蓋範圍，否則基本不影響幀率。",
  "Controls the number of mipmaps which will be used for block model textures. Higher values provide better rendering of blocks in the distance, but may adversely affect performance with many animated textures.": "控制平滑材質的多級紋理（Mipmap）的級別。 較高的級別可使遠處的物體獲得更好的渲染效果，但可能會在渲染很多動態材質時產生效能損失。",
  "Chunk Renderer": "區塊渲染器",
  "Modern versions of OpenGL provide features which can be used to greatly reduce driver overhead when rendering chunks. You should use the latest feature set allowed by Sodium for optimal performance. If you're experiencing chunk rendering issues or driver crashes, try using the older (and possibly more stable) feature sets.": "新版本的OpenGL提供了一些可以大幅降低渲染程式佔用的特性。 為了獲得最佳效能，最好使用Sodium所允許的最新的渲染器。 若區塊渲染出錯或驅動程序崩潰，請嘗試較舊的渲染器（可能更穩定）。",
  "Use Chunk Face Culling": "啟用區塊表面剔除",
  "If enabled, an additional culling pass will be performed on the CPU to determine which planes of a chunk mesh are visible. This can eliminate a large number of block faces very early in the rendering process, saving memory bandwidth and time on the GPU.": "啟用後，將新增一道使用CPU的剔除流程來判斷區塊表面是否可見。 這可在早期渲染流程時大量减少區塊渲染，以節約GPU的顯存頻寬和渲染時間。",
  "Use Compact Vertex Format": "啟用頂點壓縮格式",
  "If enabled, a more compact vertex format will be used for rendering chunks. This can reduce graphics memory usage and bandwidth requirements significantly, especially for integrated graphics cards, but can cause z-fighting with some resource packs due to how it reduces the precision of position and texture coordinate attributes.": "啟用頂點壓縮格式",
  "Use Fog Occlusion": "啟用迷霧遮擋",
  "If enabled, chunks which are determined to be fully hidden by fog effects will not be rendered, helping to improve performance. The improvement can be more dramatic when fog effects are heavier (such as while underwater), but it may cause undesirable visual artifacts between the sky and fog in some scenarios.": "啟用後，被迷霧效果完全隱藏的區塊將不會被渲染，有助於提高效能。 當迷霧效果較重時（例如在水下時），改進可能會更加顯著，但在某些情况下可能會導致天空和霧之間出現不良的視覺偽影。",
  "Use Entity Culling": "啟用實體剔除",
  "If enabled, entities determined not to be in any visible chunks will be skipped during rendering. This can help improve performance by avoiding the rendering of entities located underground or behind walls.": "啟用後，則在渲染期間跳過在不可見區塊的實體。 這可以通過避免渲染位於地下或牆後的實體來幫助提高效能。",
  "If enabled, a secondary culling pass will be performed before attempting to render an entity. This additional pass takes into account the current set of visible chunks and removes entities which are not in any visible chunks.": "啟用後，將在嘗試渲染實體之前執行第二次剔除。 這一額外流程將會考慮到當前可見區塊的範圍，然後剔除不在可見區塊範圍內的實體。",
  "Use Particle Culling": "啟用顆粒剔除",
  "If enabled, only particles which are determined to be visible will be rendered. This can provide a significant improvement to frame rates when many particles are nearby.": "啟用後，將僅渲染可見的顆粒。 當周圍有許多顆粒時，這可以顯著地提高幀率。",
  "Animate Only Visible Textures": "僅渲染可見的動態材質",
  "Allow Direct Memory Access": "允許直接訪問記憶體",
  "If enabled, some critical code paths will be allowed to use direct memory access for performance. This often greatly reduces CPU overhead for chunk and entity rendering, but can make it harder to diagnose some bugs and crashes. You should only disable this if you've been asked to or otherwise know what you're doing.":"啟用後，將允許某些關鍵程式碼使用路徑直接訪問記憶體來提高效能。 這通常會大大降低區塊和實體渲染的CPU效能，但會使診斷某些錯誤和崩潰變得更加困難。 如果你被要求或以其他管道知道您在做什麼，你應該只禁用它。",
  "If enabled, only animated textures determined to be visible will be updated. This can provide a significant boost to frame rates on some hardware, especially with heavier resource packs. If you experience issues with some textures not being animated, try disabling this option.": "啟用後，只會更新可見的動態材質。 這可以大大提高某些硬體的幀率，尤其是對於較大的資源包。 如果遇到某些材質無動畫的問題，請禁用此選項。",
  "Use Memory Intrinsics": "對記憶體使用內寘函數",
  "If enabled, special intrinsics will be used to speed up the copying of client memory in certain vertex-limited scenarios, such as particle and text rendering. This option only exists for debugging purposes and should be left enabled unless you know what you are doing.": "啟用後，出現特定受頂點限制的情况時（如粒子和文字的渲染）將使用特殊的內部函數來加速用戶端記憶體的複製。 此選項僅用於調試目的，除非你知道自己在幹什麼，否則應保持啟用。",
  "Ignore Driver Blacklist": "忽略驅動程序黑名單",
  "If enabled, known incompatibilities with your hardware/driver configuration will be ignored, allowing you to enable options that may cause issues with your game. You should generally not touch this option unless you know exactly what you are doing. After changing this option, you must save, close, and then re-open the settings screen.": "啟用後，已知不相容配寘的硬體/驅動程序將被忽略，允許啟用可能導致遊戲問題的選項。 除非你確切地知道自己在做什麼，否則通常不應修改此選項。 更改此選項後，你必須保存並關閉，然後重新打開設定介面。",
  "Disable Driver Blacklist": "禁用驅動程序黑名單",
  "If selected, Sodium will ignore the built-in driver blacklist and enable options which are known to be broken with your system configuration. This might cause serious problems and should not be used unless you really do know better. The settings screen must be saved, closed, and re-opened after changing this option in order to reveal previously hidden options.": "選中後，Sodium將強制允許使用某些與你的系統不相容的隱藏選項。 這可能導致嚴重問題。 除非你瞭解你在做什麼，否則不建議啟用該選項。 改變此選項後，需要保存設置並再次打開設定介面才能啟用隱藏選項。",
  "Performance Impact: %s": "效能影響：%s",
  "Undo": "取消",
  "Apply": "應用",
  "Close": "關閉",
  "None": "無",
  "GPU":"显卡",
  "CPU": "CPU",
  "Memory": "内存",
  "OS": "操作系统",
  "LZX":"LoongLy"
  }
